

export const questions = [
    {
        question: 'Quem descobriu o brasil?',
        options: [
            'Arnaldo Sacomani',
            'Arnaldo Sacomane',
            'Arnaldo Sacamane',
            'Pedro Alvares cabral',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'N√£o possui Arnaldo no nome',
        points: 1
    },
    {
        question: 'De quem √© a famosa frase "Penso, logo existo"?',
        options: [
            'Plat√£o',
            'Galileu Galilei',
            'Descartes',
            'S√≥crates',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'Era franc√™s',
        points: 1
    },
    {
        question: 'De onde √© a inven√ß√£o do chuveiro el√©trico?',
        options: [
            'Fran√ßa',
            'Inglaterra',
            'Brasil',
            'Austr√°lia',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'Um povo que adora tomar banho',
        points: 1
    },
    {
        question: 'Quais o menor e o maior pa√≠s do mundo?',
        options: [
            'Vaticano e R√∫ssia',
            'Nauru e China',
            'M√¥naco e Canad√°',
            'Malta e Estados Unidos',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'Est√£o na europa',
        points: 1
    },
    {
        question: 'Quantas casas decimais tem o n√∫mero pi?',
        options: [
            'Duas',
            'Centenas',
            'Infinitas',
            'Vinte',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'maior que 100.',
        points: 1
    },
    {
        question: 'O que a palavra "legend" significa em portugu√™s?',
        options: [
            'Legenda',
            'Conto',
            'Lenda',
            'Legend√°rio',
        ],
        correct: 2,
        points: 3
    },
    {
        question: 'Qual o n√∫mero m√≠nimo de jogadores numa partida de futebol?',
        options: [
            '10',
            '9',
            '5',
            '7',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'Voc√™ pode eliminar apenas 4 jogadores por time',
        points: 1
    },
    {
        question: 'Quais as duas datas que s√£o comemoradas em novembro?',
        options: [
            'Proclama√ß√£o da Rep√∫blica e Dia Nacional da Consci√™ncia Negra',
            'Dia do M√©dico e Dia de S√£o Lucas',
            'Dia de Finados e Dia Nacional do Livro',
            'Black Friday e Dia da √Årvore',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'Dia hist√≥rico para uma minoria e fim de um ciclo politico',
        points: 2
    },
    {
        question: 'Quais s√£o os tr√™s predadores do reino animal reconhecidos pela habilidade de ca√ßar em grupo, se camuflar para surpreender as presas e possuir sentidos apurados, respectivamente:',
        options: [
            'Tigre, gavi√£o e orca',
            'Hiena, urso branco e lobo cinzento',
            'Orca, on√ßa e tar√¢ntula',
            'Le√£o, tubar√£o branco e urso cinzento',
        ],
        correct: 1,
        tip: 'nenhum aqu√°tico',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual a velocidade da luz?',
        options: [
            '150 000 000 metros por segundo (m/s)',
            '199 792 458 metros por segundo (m/s)',
            '299 792 458 metros por segundo (m/s)',
            '30 000 000 metros por segundo (m/s)',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'quase 300 mil km por hora',
        points: 1
    },
    {
        question: 'Quais destas constru√ß√µes famosas ficam nos Estados Unidos?',
        options: [
            'Est√°tua da Liberdade, Golden Gate Bridge e Empire State Building',
            'Est√°tua da Liberdade, Big Ben e The High Line',
            'Angkor Wat, Taj Mahal e Skywalk no Grand Canyon',
            'Lincoln Memorial, Sidney Opera House e Burj Khalifa',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'est√°tua francesa. ponte gigante e 11 de setembro üëÄ',
        points: 10
    },
    {
        question: 'Qual foi o recurso utilizado inicialmente pelo homem para explicar a origem das coisas?',
        options: [
            'A Biologia',
            'A Matem√°tica',
            'A Astronomia',
            'A Mitologia',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'mais antigo que a ci√™ncia',
        points: 1
    },
    {
        question: 'Qual o maior animal terrestre?',
        options: [
            'Baleia Azul',
            'Dinossauro',
            'Elefante africano',
            'Girafa',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'Vive na √Åfrica',
        points: 3
    },
    {
        question: 'Qual a religi√£o monote√≠sta que conta com o maior n√∫mero de adeptos no mundo?',
        options: [
            'Juda√≠smo',
            'Zoroastrismo',
            'Islamismo',
            'Cristianismo',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'Maior religi√£o do Brasil',
        points: 1
    },
]